英回流登陸離地選區 女碩士抗建制

]

英回流登陸離地選區 女碩士抗建制

英國回流的李穎妍，區選闖九龍站，冀供有錢人建制以外的選擇。 黃文邦攝

【本報訊】九龍站上蓋屋苑堪稱油尖旺的「山頂區」，呎價超越區議員月薪，民主黨擬派出28歲、回流香港的英國碩士生李穎妍，挑戰兩度連任的民建聯孔昭華。李穎妍說最大困難是接觸「離地」式生活的居民，能夠做的是站在車輛出入處揮手打招呼。有錢人定必票投建制？李穎妍不盡同意，尤其經歷反送中運動，認為居民對建制變得抗拒，同時期望民主派有年輕、全新選擇令他們「投得落手」。部份居民更助她一臂之力，資助她訂製直幡、幫忙校對文宣，也許這是部份中產在亂世中抗爭的方式。

相關新聞：《紐時》關注喬裝警濫暴

「唔搞蛇齋餅糭」

九龍站選區涵蓋擎天半島、凱旋門、天璽、君臨天下及漾日居，是民建聯盤踞多年的「紅區」，要在豪宅落區是件難事，李穎妍指這區居民日常出入「離地」，由港鐵轉入商場直踩家門，更多的是駕車直入停車場，區內幾乎每個位置也被保安、港鐵職員趕走。記者相約李穎妍擺街站做訪問，她只能站在居民私家車必經的雅翔道向途經的乘客、司機揮手。擔心車上居民看不清自己？她就找來兩位助手舉起自己的大頭紙板，一女子三頭伸，在離地社區期待落地機會。

相比其他區，李穎妍指這區居民要求的不是區議員發現問題，而是如何思考問題：「唔需要你搞蛇齋餅糭、亦都唔需要你搞旅行團，佢哋係好獨立……佢哋係要睇你嘅諗法、喺規劃上嘅意見，例如點樣解決車位問題，係宏觀問題，唔係只睇住呢個選區，係要成個九龍西、尖沙嘴去諗點樣解決問題。」

九龍站上的有錢人若非社會既得利益者，也是人生勝利組，在過去的立法會和區議會選舉，票站數據顯示建制派過半佔優。李穎妍承認此區有不少來自內地、居港滿七年後成為香港人的選民，享受香港的自由文明，但取態較保守，抗拒目前社會抗爭運動，但她相信部份居民真的求變、想支持合心意的民主派，近月的反送中運動也令居民的反應由冷變熱，她指有居民主動傾訴，稱對當下香港社會現況感到鬱結，「佢哋都會因為反送中對建制派有種抗拒」。

■記者姚國雄

上一則
上一則
朱耀明子：動員影響美助港人

下一則
下一則
《環時》賞付國豪10萬

《紐時》關注喬裝警濫暴
斥示威者圖搶槍警：後果自負
狂踢義工 警稱踢黃色物體
中椒陳伯警署外靜坐等手足
韋華高反港獨 斥示威者喪屍
否認法不公 致「私了」事件
警頭盔加黑紫荊 涉辱區徽
19歲IVE生涉暴動官主動下令禁足屯門
傘運5周年 民陣號召9.28返金鐘
廚師涉襲警 辯方：士沙衝前搶帽動粗
fb貼「黑警死全家」見習律師終獲認許
促警出示委任證反被屈阻差 車長索償
校門連儂日 反擊惡勢力
抵制美心飯堂 中大生齋坐唔食
教局發功 逼學校十．一升旗
稱釋公眾憂慮 教局審查通識書
噴椒射強光 警連環襲記者
死撐女卧底是便裝刑偵人員
689叫篤灰 網民：有人貪咗5,000萬
鷹派副國安顧問助美制衡港警暴
再有美議員表態撐《人權法》
朱耀明子：動員影響美助港人
《環時》賞付國豪10萬
火魔法師之煉成「只守不攻避免傷人」
港鐵翻新警會所納稅人3億埋單
消防會所簡陋 警如特權階級
港鐵憂程序不公 禮頓總經理押後作供
十中學響應 樂富商場唱抗爭歌
筆架山現解散警隊直幡
十‧一臨近 董建華瞓身護旗
何君堯要求立緊急法、蒙面法
林鄭赴慶中共晚宴 警重兵護駕
港生台大學貼連儂牆 陸生叉頸
高級警官：我們被推至極限「無警員越界是謊話」

殺人係要填命既，贊唔贊成？